當 港 女 遇 上 斯 里 蘭 卡 男

聖誕佳節，天下有情人或者都會趁著這節日，向心儀的另一半表白。而在十多年前的英國亦發生了一個浪漫的愛情故事：一段童話式的邂逅，月老把來自兩個國度、兩種文化的Pat和Sam牽起來。

然而，這段異國戀情要開花結果並不容易，一切都需要靠兩人辛苦經營，但「從此幸福快樂地生活下去」是否只是童話故事裡的情節？

80後香港女生Pat，外表文靜有禮，上大學前都未曾拍拖。志願成為老師的她，大學時期到英國當交流生，在一次偶然的機會下，她遇到了斯里蘭卡男生Sam。

「我參加咗一個行山活動，去到嘅時候覺得好凍，突然有一個人走埋嚟，俾咗件外套我，然後佢就行開咗。」十四年前的畫面，Pat仍然歷歷在目，那一刻她既是感動又驚訝，對這名陌生男子的好感油然而生。

那天遠足活動完結後，Pat找Sam歸還外套，言談間她被他的國際視野吸引著，而他亦被她渴望為人師表的夢想所觸動。二人相約一起參加更多活動，就這樣慢慢認識對方，然後成為戀人。

可惜，交流生計劃僅為期數個月，Pat很快便要回港繼續學業。她淡淡然地說：「嗰時都知道會開展一段Long Distance Relationship。」而這段牛郎織女般的遙距戀，他們捱足七個年頭。

二人分隔兩地，每六個月才有一次見面的機會，Sam會來香港找她，兩小口子亦會結伴到別國做義工。但其餘的日子，不會感到孤獨嗎？

Sam眼神堅定地說：「雖然我唔能夠長期喺佢身邊，但我一直喺精神上同情感上陪住佢。」在視像通話還未普及的年代，兩個人天各一方，唯有靠講電話以聲音傳情，維繫這段感情。

心靈上的富足戰勝地域上的界限，遠在香港的Pat能感受得到Sam的愛：「我可以將我嘅感受，例如喺學習上或工作上遇到嘅困難同佢分享，佢會好有耐性咁去聆聽，好多時候都俾到我好好嘅建議。」

Pat和Sam都是對方的初戀，Long D期間，亦曾經有男生向Pat示好，究竟誰才是真命天子？「我好坦白同Sam講，有其他男仔接近我。」

出乎意料地，她得到的回覆是：「你可以去嘗試同其他男仔拍拖，但我都會等你。」就是這一份信任，這一種無條件的愛，Pat沒有去嘗試，反而令她確定Sam是可以付託終生的人。

不過，即使兩人認定對方為終生伴侶，亦需要得到雙方家人的同意。「呢段關係入面，我覺得最困難係父母反對。」Pat生於傳統中國人家庭，爸爸媽媽不明白女兒為甚麼會與少數族裔拍拖，亦擔心她會離開香港生活。

「呢個問題有好長時間都困擾住我，有諗過結束呢段關係。」為了家人，Pat願意犧牲自己的幸福。但故事就此完結？

不，Sam沒有放棄。Pat的家人有顧慮源於不理解另一個文化，而Sam就以行動去化解疑慮，花時間和Pat的家人相處，並承諾不會帶走她到他國生活。

終於，在2010年，她和他結婚了。隨著Sam來港定居，二人朝夕相對，更加珍惜彼此。他們以自身作為例子，把這一份超越距離和文化的愛帶給年輕人。

「我哋希望將世界各地嘅人聚埋一齊，俾佢哋有機會喺另一個國家居住，並對人哋嘅生活作出貢獻。」Sam現時在香港組織很多國際義工活動，帶領香港青年到貧困國家，協助當地人建屋和種植等。

又幾靚仔
條肥港女汁到啦

一條女嫁畀邊個關人閪事
又要爭住 show 自己個閪出嚟

有一下睇錯卡士蘭

蝻

醜人咪搞咁多事

三十幾歲個樣咁老既

第一時間拉落底睇係咩廣告

好抵得諗條仔

摩連奴

咪同你老母一樣

又唔撚係靚女有咩好報